政府嘅超級電腦有咩用？重大事件調查及災難支援系統？

超級電腦=運算勁快嘅電腦
政府喺重大事故 例如今次武漢肺炎防疫會用到

想問吓係點用？輸入咩數據？得出啲咩結論？實際係點操作同埋運作？

香港政府嘅超級電腦喺邊？

有幾多部？

利申:電腦白痴 好奇想知

超級電腦（Supercomputer）係計得超快嘅電腦，快過普通電腦好多。呢啲電腦主要用來做科學計算，模擬啲變數好多、好複雜嘅問題，好似推測未來氣候。有時重會設計到專解決一類問題。通常只有大學、軍事機構，同埋科學研究先會用得着。無咗佢，好多科學上嘅精密工具都用唔到，發射火箭都好易失敗，重會死人。

應該係simulation掛？

政府 no it，派錢都要填表郵寄
你望班冗員識用超級電腦

有吖嘛？

用哂黎起我地手足底

警察部有，應該拎黎破解iphone密碼
仲有分析gsm機站測量人群數量，同交通數據
唔係點步處D狗
之前架白色指揮車比人影到入面個mon有人流數據睇

我只諗到瞬間對照face database

瞬間提取身分證登記的電話號碼座標日程

以我所知 政府係多於兩部超級電腦
其中一部係警方，一部係天文台
呢兩部我都見過，天文台唔使講 就係分析完天氣再問下金管局打唔打八號波
警方個個就save哂d人物關係 同好多唔同既片
其中一樣野係 是撚但打兩個人名都搵到佢地既關係
例如： 小明 同 小芬 讀同一間小學
小明同 小強 佢地都係同一間公司做過但唔同時期
小芬 同 小強都「可能」認識

咁個database要不停搜羅唔同嘅data?
例如 學校資料 八達通 電訊通話紀錄...
涉及咁多公營機構政府部門私人企業
佢地會定期交數據俾警方？定點？

真係唔知佢地點拎料
不過學校，mpf ，電話之類紀錄要拎唔難

用於捉黃絲同連登仔

學校呢D太基本,
八達通賣過俾私人,唔通咁高竇唔會俾政府咩
以前就話部門之間唔會互通資料
E家一個稅局就有齊曬所有料啦,
big data+超級電腦呢招上面已經玩通玩透

透過周圍嘅cctv監察街上有咩人

not 9up

以前超級電腦嘅觀念係：巨大外型；
而家已經係相當於幾部家用電腦機殼大小，
再加以連線運算而成。

其實HA都有部

正規無資料，總有辦法會有

其實超級電腦係咪用hpc?

不意外